外交部駐港公署：你大我呀？中國人嚇大嘅，民主法案係唔會令我驚架！

外交部駐港公署批評美國政客不願看到香港重回正軌
21.05.2020 13:02

外交部駐港特派員公署批評，美國政客多次對特區立法和司法機構依法履職說三道四，是不願看到香港社會重回正軌，險惡用心暴露無遺，對此表示嚴正譴責。發言人指美國國務卿蓬佩奧再拿《香港人權與民主法案》說事，是赤裸裸對特區政府的威脅訛詐，對香港事務和中國內政的干預，指蓬佩奧嚇不倒堅定維護一國兩制的香港市民和14億中國人民，重申中國政府維護國家主權、安全和發展利益、貫徹一國兩制方針，以及反對外部勢力干涉香港事務的決心堅定不移。

蓬佩奧早前評論立法會內委會選舉主席出現混亂，以及多名民主派人士被檢控，指泛民議員嘗試阻止建制派議員不合符程序的行為時，被粗暴對待，李柱銘及黎智英等主要活躍分子被控出庭，這些行動令人更難評估，香港在中國大陸下能否維持高度自治。

駐港公署發言人：美政客的威脅嚇不倒中國人民
2020/05/21

針對美國務卿蓬佩奧、參議員盧比奧等政客對中央和香港特區政府橫加指責、無理施壓，外交部駐港公署發言人表示堅決反對，予以嚴正譴責。

發言人表示，中央和特區政府正在帶領香港各界抗擊疫情、恢復經濟，美政客卻三番五次對特區立法和司法機構依法履職說三道四，妄圖美化開脫反中亂港分子的違法犯罪行為，說到底就是不願看到香港社會彌合撕裂、重回正軌，其險惡用心已暴露無遺，其黑手面目已大白於天下！蓬佩奧明里暗裡拿美國內立法《香港人權與民主法案》說事兒，這是對特區政府依法施政赤裸裸的威脅訛詐，是對香港事務和中國內政赤裸裸的干預，是對國際法和國際關係基本準則的嚴重踐踏！我們要正告蓬佩奧，你們嚇不倒堅定維護“一國兩制”的廣大香港市民，更嚇不倒眾志成城的14億中國人民！中國政府維護國家主權、安全、發展利益的決心堅定不移，貫徹“一國兩制”方針的決心堅定不移，反對任何外部勢力干涉香港事務的決心堅定不移。